男：醫生，我個鼻有無事？ 醫生：有牙！

男：醫生，我個鼻有無事？
醫生：有牙！
男：牙你老母！
醫生：唔係呀！真係有牙…

【罕見病例】丹麥男子鼻塞2年 原來鼻腔內生咗隻牙

丹麥一名59歲男子鼻塞了2年，更失去嗅覺，他到醫院檢查，醫生發現他的鼻孔內有異物，於是做手術取出，發覺竟然是一隻牙齒。

這宗病例刊登在醫學期刊《BMJ Case Reports》，負責的醫生富格桑（Milos Fuglsang）稱，病人患了罕見的鼻腔牙（intranasal retained tooth），自1959年到2008年只曾出現23宗病例。

患者在過去兩年一直鼻塞，而且失去嗅覺，左邊的鼻孔更時常流出乳白色分泌物。他曾自行買類固醇噴霧，希望可紓緩病情，但不見成效，於是前往奧胡斯（Aarhus）大學醫院的耳鼻喉科檢查。

醫生替他檢查鼻子後，發現鼻子彎曲到一邊，鼻腔內更有腫塊，最初懷疑是囊腫或腫瘤，因此決定動手術將異物取出，結果發現竟然是一隻牙齒。

鼻腔牙以往的病例顯示，通常由於臉部受傷、感染或顎裂導致牙齒移位，但暫時都未能解釋成因。而這名患者年輕時下顎及鼻子曾經折斷，進行了重建手術，醫生們不能斷定兩者是否有關連，「牙齒可能早已存在患者的鼻孔內，只是最近才出現徵狀。」

病人接受鼻腔鹽水沖洗及服用10天抗生素後，一個月內便告康復。

吾系甘牙

牙牙牙牙

牙你老母

係香港 醫生開刀後見到有隻牙會縫返個位 然後轉介佢去其他專科

咩黎

重諗住入黎牙你老母

下體有牙
做愛用下面咬甩你碌鳩
btw女主角好撚正

澳門醫生諗都唔諗叫你落香港醫

爛牙喎，寫封轉介信你補補佢啦

轉去邊？牙科？

口腔頜面外科及牙科部

好嘢來

6/10